[抄襲狗] 做Designer抄襲抄到咁真係好無恥，俾人話侵權仲要死兜爛兜

👆🏼日安小熊個IG： good_day_bear
大家記得瘋狂留言洗佢版＋Report佢個IG，推到收撚皮為止！

最近台灣創作界都喺度講關於抄襲問題，就連香港人都睇到。
有個台灣Designer叫日安小熊，佢最新推出嘅4款紙膠帶作品抄襲日本原創者，抄到應一應。不論係圖案Pattern、文字排版、色調定係包裝圓標label，都係抄日本原作者Yohaku ヨハク嘅風格去設計，抄到十足十。

日本原作者Yohaku ヨハク嘅設計係咁：

最弊連Yohaku ヨハク 都忍唔住喺日安小熊個IG留言話啲Style好似佢，仲要留言唔止一次。話咁易就篤穿佢抄人，食相難睇到極點，真係柒出國際，實在係文創界恥辱！

但係嗰隻熊完全無視留言，繼續出新紙膠帶預購兼搞埋抽獎，咁樣夠膽做唔夠膽認，真係好撚仆街，難怪俾網民話食人血饅頭食到懵撚咗。

有眼利嘅網民睇到個創作者點抄襲日本原創者，仲要人俾錢買佢嘅抄抄子膠帶！

解釋即掩飾，兜嚟兜去整色整水都係話自己冇抄襲啦，真係極度卑鄙無恥下流賤格！

諗番起做插畫設計出Product，睇得出有部份創作者真係左抄抄右抄抄咁，畫風照抄已經講都費事、改吓個排版，改吓換吓啲字粒，就可以當係自己設計嘅商品拎去賣到貴一貴，呃盡唔少鍾意文具精品、「見到靚就買」嘅人俾錢俾喺呢啲人血饅頭身上。
唔好話支那，香港同台灣都係有咁嘅情況。

我自己做原創都成日俾人抄嘢，好唔開心
啲抄襲狗究竟係咪全部都冇腦諗Design?

明顯係啦
佢哋讀設計讀屎片咁

琴日佢喺IG澄清咗之後，原來理據毫無半點說服力
佢根本就冇同Yohaku 溝通好，係咪站不住腳就自我收皮？

佢個IG已經變咗private，即係心虛啦，正一冇膽匪類

push

推

仲有另外一個，佢係支那插畫師叫卓大王，畫小清新水彩風插畫起家，都畫咗最少6年。
佢抄襲成癮到一個點，又抄韓國插畫師又抄日本雜誌相照Copy照畫。
每當有人話佢，佢會勁block人。

呢張係佢畫嘅：

佢抄韓國插畫師formee (IG: for_mee__)嘅作品囉，不論畫風定色調都似到十足。

仲有大把佢啲黑材料慢慢爆